% -*- mode: LaTeX; coding: utf-8 -*-
% Typeset with: XeLaTeX

\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage{a4wide}
\usepackage{polyglossia}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{amssymb,latexsym,amsmath,ucs,amsthm,setspace,graphicx,fancyvrb,float}
\usepackage{algorithm}
\usepackage[noend]{algpseudocode}
\setmainlanguage{greek}
% Greek fonts
\setromanfont{CMU Serif}
\setmainfont{CMU Serif}
\setsansfont[Scale=MatchLowercase]{CMU Sans Serif}
% More packages and macros
\usepackage[inference]{semantic}

\newcommand\nlambda[1]{\ensuremath{\lambda #1.\,}}
\newcommand\nred{\ensuremath{\longrightarrow}}

% Main document
\begin{document}

\begin{titlepage}
\begin{center}
 
  
    \vspace{-6ex}
    \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.24]{pyrforos.pdf}
    \end{center}
    \vspace{2ex}
    \Large{Ε}\large{ΘΝΙΚΟ}
    \Large{Μ}\large{ΕΤΣΟΒΙΟ}
    \Large{Π}\large{ΟΛΥΤΕΧΝΕΙΟ} \\
    \normalsize{Τ}\small{ΜΗΜΑ}
    \normalsize{Η}\small{ΛΕΚΤΡΟΛΟΓΩΝ}
    \normalsize{Μ}\small{ΗΧΑΝΙΚΩΝ}
    \normalsize{Κ}\small{ΑΙ}
    \normalsize{Μ}\small{ΗΧΑΝΙΚΩΝ}
    \normalsize{Υ}\small{ΠΟΛΟΓΙΣΤΩΝ} \\
    \vspace{2ex}	
    \vspace{10ex}
    \large \textbf{Γλώσσες Προγραμματισμού II} \\
    \vspace{10ex}
    \large
    3\textsuperscript{η} Σειρά Ασκήσεων\\
    Ακ. έτος 2012-2013\\
    \vspace{10ex}
    \normalsize
   \large \textbf{Βλάσση-Πανδή Ειρήνη}\\
   Α.Μ.: 03108137\\
   \vfill
   \begin{flushright}
   Αθήνα, Ιανουάριος 2013\\
   \end{flushright}

\end{center}
\end{titlepage}


\section{Sieve σε lazy SML} \setcounter{section}{1}
Υλοποίηση του κόσκινου του Ερατοσθένη ως άπειρη λίστα με χρήση των τελεστών lazy και force	 σε Standard ML:
\begin{verbatim}
datatype 'a stream_ = Cons of 'a * 'a stream
withtype 'a stream = 'a stream_ SMLofNJ.Susp.susp

fun seq i = Cons (i, SMLofNJ.Susp.delay (fn() => seq (i+1)))

fun seqTake 0 _ = []
  | seqTake n (Cons(x, xs)) = (x :: (seqTake (n-1) (SMLofNJ.Susp.force xs)))

fun seqFilter (Cons(x, xs)) y =
  case (x mod y) of
       0 => seqFilter (SMLofNJ.Susp.force xs) y
     | _ => Cons(x, SMLofNJ.Susp.delay (fn () => seqFilter (SMLofNJ.Susp.force xs) y))

fun sieve( Cons(x, xs) ) = Cons(x, SMLofNJ.Susp.delay (fn() => sieve (seqFilter (SMLofNJ.Susp.force xs) x)))

fun primes n =
  let
    val s = seq 2
  in
    seqTake n (sieve s)
end
\end{verbatim}

\section{Κανόνες Τύπων για τους τελεστές lazy και force}

\[
  \inference{%
      \Gamma \vdash e: \tau
   }{%
       \Gamma \vdash \textbf{lazy } e: \textrm{Ref Unit} \rightarrow \tau
   }
\]


\[
  \inference{%
      \Gamma \vdash e: \textrm{Ref Unit} \rightarrow \tau
   }{%
       \Gamma \vdash \textbf{force } e: \tau
   }
\]

\section{Παραγόμενες μορφές των τελεστών lazy και force}

\center{
\textbf{lazy} $e$ \nred ref (\nlambda $x$ : $Unit$ . $e$) 

\textbf{force} $e$ = let $ne$ := !$e$ $unit$ in $e$ := (\nlambda $x$: $Unit$. $ne$) ; $ne$
}
\end{document}
